# Документация

Документация к небанковскому сервису от банка АО РайффайзенБанк «Знай клиента и конкурента», разработанной на хакатоне «RaifHack».

###### [**Ссылка на Прототип проекта**](http://130.193.56.209); **логин - ???**

# Вступление и описание решения

Проект Lyra - Универсальное решение, предназначенное для массового сегмента - юридических лиц любого уровня. Предоставляет клиентам банка поведенческие и предсказательные данные по покупателям их целевой аудитории. Дает возможность принимать взвешенные бизнес-решения на основе актуальной аналитики.

Наш продукт уникален удобным интерфейсом (дашбордом) со всеми ключевыми метриками, настраиваемостью данных из различных ML-моделей датасета банка. Может быть использовано как профессиональными маркетологами со стороны клиента, так и менее "продвинутым" ритейлером.
Аккумулирует и обрабатывает огромный объем реальных транзакционных и поведенческих данных, на выходе ML-модели выдают прогнозы по покупательской способности, приоритетным категориям товаров, сегментации покупателей и наполняемости складов.

Стек проекта: PHP (Symfony), Python (Sklearn, Tensorflow), Docker, PostgreSQL, AngularJS.

У нас есть [***рабочая MVP-версия (минимально работоспособная версия продукта)***](http://130.193.56.209), которая не только обладает удобным интерфейсом, но и демонстрирует работу с нашей пробной ML-моделью. Мы запустили ее на [внешнем сервере](http://130.193.56.209). **логин - ???**.

Спасибо организаторам за интересную задачу, мы будем рады продолжить сотрудничество!

# Техническое описание проекта

## Структура контейнеров

Проект состоит из нескольких связанных между собой папок с программным кодом, каждый из которых с целью масштабирования помещается в отдельный докер-контейнер.

- [Папка с программным кодом серверной части проекта (backend)](api)

- [Папка с программным кодом серверной части проекта](docker)

- [Папка с программным кодом браузерной части проекта (frontend)](frontend)

- [Папка с программным кодом ML-моделей проекта](ml)

> т.к. githib не дает залить файл с агрегатами, которые составляют больше 100MB размером - то перед запуском ml-модели необходимо скопировать первоначальные данные и поместить их в папку ml/data/, расположенные по адресу https://drive.google.com/drive/folders/1rXOlz5CvPcRgYHmtIKFoEGkP1vqjrctD

# Дополнительные материалы

- [**Прототип проекта, т.е. рабочая MVP-версия (минимально работоспособная версия продукта)**](http://130.193.56.209). **логин - ???**.
- [Подробный UI/UX](https://www.google.com) всех экранов учителя/ученика и логика прохождения пользователей по элементам системы + [дизайн-макеты системы](https://www.google.com) с максимально удобным юзабилити.
- [Предварительная смета](https://docs.google.com/spreadsheets/d/18e8cbCPE32qtVBJIUeRcRZII0Z91vVfwcjR8ZY6sMCs/edit#gid=0) общих затрат по разработке полноценной версии проекта.
